[CCTVB Style]要求員工報道外國疫苗醜聞 梨視頻被轟「奉旨洗地」

大陸龍頭疫苗企業長春長生爆出假疫苗風波，在全國關注事件之際，大陸影片網站「梨視頻」卻要求員工搜尋及報道國外的疫苗醜聞。有網民質疑梨視頻是「奉旨洗地」，試圖為大陸醜聞轉移視線。而梨視頻背後的大股東，是TVB董事局副主席黎瑞剛旗下的華人文化。

微博帳號「開心蜜獾」日前公開了一封電郵，指是由梨視頻向駐外員工發出。梨視頻要求各地員工，尋找及報道全球的假疫苗事件，目標的地區包括美國、英國、日本、韓國、菲律賓及非洲各國。

網民質疑梨視頻此舉是「奉旨洗地」，亦有人揶揄梨視頻是搶「環球網」等官媒的飯碗：「梨視頻良心被狗吃了嗎」、「梨視頻就是喉舌啊」、「只要是好事，就是中國特色。只要是壞事，就是國際慣例。」

梨視頻：不知有何不妥

梨視頻官方帳號亦留言回應，承認郵件屬實，但認為「要求在負責領域內尋找各國類似相關應對，不知有何不妥」，並稱現在連報道都還沒發表就被指「洗地」是「有點超前」。

該留言回應之後已被刪除，梨視頻帳號另行發帖回應事件，認為是被外界誤解：「負責海外視頻生產的梨視頻全球拍欄目同事，亦向海外拍客徵集發生在國外的類似案例。但其目的，不是為了說：別人也這樣，我們這樣也正常。搜集案例只是第一步，第二步是基於這些案例，再深入研究這些案例，看他們的產生原因、處理辦法、防範措施，看能否成為他山之石。現在我們剛進行到第一步，就被誤解，這有點出乎我們預料。」

梨視頻是澎湃新聞前行政總裁邱兵的創業項目，在2016年年底才正式上線，由黎瑞剛掌舵的華人文化產業基金投資，佔股達70%。有「中國梅鐸」之稱的黎瑞剛曾掌管多間傳媒機構，除了是TVB董事局副主席兼非執行董事之外，亦曾經是上海市委副秘書長及上海市委辦公廳主任。

CC 一貫作風

CCTVB係時候幫手消毒

大陸做野
轉衛視線